Есть наслаждение и в дикости лесов,
Есть радость на приморском бреге 
И есть гармония в сем говоре валов, 
Дробящихся в пустынном беге.
Я ближнего люблю — но ты, природа-мать.
Для сердца ты всего дороже!
С тобой, владычица, привык я забывать 
И то, чем был, как был моложе,
И то, чем ныне стал под холодом годов;
Тобою в чувствах оживаю:
Их выразить, душа не знаеть стройных слов, 
И как молчать об них, не знаю.

К. Батюшков.

САНКТПЕТЕРБУРГ.
В ТИПОГРАФИИ ДЕПАРТАМЕНТА НАРОДНОГО
ПРОСВЕЩЕНИЯ.
1827.